準備上車 得寶vs淘大

得寶係平少少 但係又驚大廈維修超貴

每邊買一半，夾埋變淘寶

睇錯淘寶

樓主個名好襯你

淘大

兩舊都係屎

經濟咁差，買完隨時大跌

仆街aa又兜生意
就算唔係aa 而家買樓嘅都係藍絲
block得！

得寶已經做左維修
不過淘大承接力好似強啲

得寶前面起緊樓, 景觀可能受阻

得寶岩做完政府令

內牆公家地方石矢維修，防火門同走火梯窗

佢個外牆屬於大業主，由大業主比錢整

淘大>>>德寶

買德福得幸福

夠畢直咪上淘大

呢個gap ok喎

等睇一班窮鬼移民撚出屌樓主

「英國6球買豪宅都得啦」
「移民潮啊樓爆先黎入市」
幫手屌左移民撚可以出返去

得寶同淘大樓齡太老， 幾年後到45歲， 做唔到30年按揭就難賣出

淘大內部好鳩

買呢啲咁嘅樓 買黎做乜

加好多

有大買大

樓主諗住買幾大， 得寶如果行去地鐵站 有機會近過淘大某d 座數
但3百幾呎 1層得2個單位

梗係買麗晶。德福尺價買得寶既尺數，起碼行過去啟德sogo, 體育城都近。起埋條單軌真係唔敢想像

淘大大堂整過算係咁，但部lift好撚舊，好似去撚左舊式洋樓咁，每層好似得一部lift，284同322積既房窗口向天井，長期唔開得暗沉沉，廳窗就L座一個室望得遠少少少，其他都係望樓
再上356積就要6球，但房窗就向外，好過天井

得寶無親身睇過，agent力推，多窗景觀好，好似有泳池？
但業權果d好似少少麻煩，要問清楚

另外淘大樓下麥當勞對出果度好撚旺好撚嘈，亦即係L-P座大堂必經
停車場淘大排幾年，得寶唔洗排但地獄
食肆、超市等等配套淘大贏，交通（鐵）得寶贏
租值都係淘大好d

格硬二選一我會淘大

傻西咪得寶

其實德福好似最方便&呎價計最平

淘寶

我一開始真係睇咗淘寶

加少少買啟德

第一城細單位真係天價、差唔多2萬

加多少少買西半山

但市場成交證明佢值呢個價，我都儲緊錢諗住加少少換個451

得寶冷氣放地下好奇怪

淘大一層一部lift, 一壞就gg, 成日冬天夜晚12am後停電check野, lift都冇

我淘大住過三年，之後搬去德福住咗10年。
因為淘大有漏水，樓上賴皮唔肯整，要迫住賣。
之後德福又係漏水，不過樓上肯大裝修，所以住10年後都仲住緊！

大部分問題師兄師姐都講過，我講下管理；德福雖然港鐵管理，但係好撚差，坐office班人癈到仆街。

剩係傾樓層走廊維修講咗10年，最後因大維修不了了之，垃圾要放後樓梯地下無垃圾桶（淘大有）。

鼠患問題未解決，有米奇喺走廊行，不要驚，清潔阿姐攞掃把幫你趕走佢！

車位要等起碼4年以上，小弟等三年幾等到室外位，又再入紙排室內位，已等兩年！

業主立案法團，係老人團，被區議員控制晒既舉手機器，管理費加價議案話通過就通過！

淘大管理處嚴謹d, 我賣出單位有冷氣架唔合格要我拆走先得！換水喉連接走廊段，一定要用佢地磚，對比德福自己紙皮石舖到一岩一忽。

仲有大堂管理員，德福係自出自入，開門比人入，無任歡迎！

淘大見你生面口一定問你，同埋佢係唔會開門比陌生人

見淘大最近成交個價幾好，想換大間d...九龍有無其他選擇？
大會堂起好 樓價隨時再升

德福大單位，計返平均呎價好似平過淘大....
但樓齡都大，1516唔知買唔買好

德福準備大維修。。。

咁不了

德福out bud

買黎放租 又好似無淘大咁好租

大維修要俾幾多？

業主立案法團唔係班業主自己選出嚟咩？

淘大，不過要揀開揚d
得寶如揀望地鐵軌嗰邊都幾開揚，係大堂同商場無淘大咁靚。

其實就係移民先唔賣, 香港收租果面洗

寧願買買大西北新樓

買得寶 幾年後換工業村

加多少少買德福花園好似好啲喎

德寶可以養狗，樓主要預左成層樓好大浸味

加多好多

得寶四正俾養狗，淘大三尖八角

睇樓果時咪知果層有冇味囉
(利申 住過幾年 唔覺有味)

我未就係提樓主注意呢樣囉

講到好高yield咁

同埋佢大一房 建築面積373/388/395 則可以按需要間成 studio, 一房或者兩房黎用

但個高身窗台就難用左少少

訂造高身床食埋個窗台位

外牆係地鐵既(好似)…
所以好似唔係要夾好多…

唔好諗得咁簡單
外牆同天台一樣好複雜
唔係話個業權係邊個就佢一個比曬

幾時要夾?大約幾錢

德福大維修疫情前已經夾晒錢準備開工，咁啱疫情要拖到下個月開工。

外牆同天台業權都係港鐵，要買就千祈唔好買頂樓，天台漏水整到你煩，同埋頂樓無𨋢到，要行一層樓梯，好唔方便。

地下幾平都唔好買，好似住村屋咁，外牆又係成日漏水，經常見到要撘棚維修。我識個街坊就係住地下，窗口外牆裂撚開晒，直頭可以放粒巨峰提入裂縫度。

好多人住得寶，淘大，德褔但得淘大大維修過就知邊到好d

ching 買幾錢? 今年買?

麗晶係居屋， 就算係講location, 都無得同私樓比較

近年起個d就係，麗晶同德福比，用料，間格都唔差得遠。麗晶係私人參建，九成補晒地價，無人當居屋睇架啦，仲要尺價同德福差唔多，市場唔係傻，一個九龍灣站無得發展，一個啟德站，大把幻想空間

淘大大維修過係靚d既，但得寶？唔入流

我都有睇過麗晶，麗晶行去啟德站，距離好遠
啟德站的確係大把幻想空間，但現在沙塵滾滾，暫時啟德大部分新樓都溢價太高，蝕讓離場，康城都要十幾年時間先急升

淘大得個大堂靚，麗晶大堂真係公屋感覺

其實淘大同得寶好撚近，所以配套方面冇話邊個好啲，行黎行去都係5分鐘內腳程，當然淘大大堂會好樣啲

不過比我揀我都會要沙田，鍾意住偏啲啲
住過將軍澳九龍灣沙田
將軍澳>>>沙田>九龍灣
無奈將軍澳太貴

其實唔遠，七分鐘行到。個大堂同部lift 係好垃圾，因為太多窮撚廢佬，不思進取，又未有業主立案法團，不過今年呢班新業委推動成立法團，黎緊等埋政府強制維修令就會翻新大堂，不過翻新成點就聽天由命